%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}
\begin{center}
{\large Exercice 35 p. 258 --- Corrigé}
\end{center}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item En 2009, 35 séjours ont été vendus à Noël, 70 à carnaval, et 78 en période normal, donc le prix total est de $35x+70y+78z$. D'autre part, le montant total est \numprint[\euro]{93420}, donc $35x+70y+78z=\numprint{93420}$.

De même, les ventes de 2010 donnent l'équation $37x+82y+55z=\numprint{93170}$, et celles de 2011 donnent $41x+106y+85z=\numprint{122310}$.
\item  
\begin{align*}
\left\{\begin{array}{rcr}
35x+70y+78z &=& \numprint{93420} \\
37x+82y+55z &=& \numprint{93170} \\
41x+106y+85z &=& \numprint{122310} \\
\end{array}\right.
\\\Longleftrightarrow
\begin{pmatrix}
35x+70y+78z \\
37x+82y+55z \\
41x+106y+85z
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
\numprint{93420} \\
\numprint{93170} \\
\numprint{122310}
\end{pmatrix}
\\\Longleftrightarrow
A\times X=B
\end{align*}
Avec $A=\begin{pmatrix}
35&70&78\\
37&82&55\\
41&106&85\\
\end{pmatrix}$,
$B=
\begin{pmatrix}
\numprint{93420} \\
\numprint{93170} \\
\numprint{122310}
\end{pmatrix}$, et $X=\begin{pmatrix}x\\y\\z\end{pmatrix}$.
\item Puisque $A\times X=B$, alors $X=A^{-1}\times B=\begin{pmatrix}
520\\
640\\
390
\end{pmatrix}$.
\item Donc un séjour à Noël coûte \numprint[€]{520}, un séjour à carnaval coûte \numprint[€]{640}, et un séjour en période normale coûte \numprint[€]{390}.
\end{enumerate}
\end{document}
